# レイパー怯え
[ScareRapist]
	<normal>
		<baby>
			あやややや!
			<damage>
				ゆ、ゆ、ゆ、、、
			</damage>
		</baby>
		<child>
			あやややや!れいぱーでしゅー!
			<damage>
				ごめんなちゃいやめちぇにぇ、、、
			</damage>
		</child>
		<adult>
			おお、れいぱーれいぱー
			<damage>
				おお、、、
			</damage>
		</adult>
	</normal>
[/ScareRapist]

# レイパーに攻撃
[AttackRapist]
	<normal>
		<baby>
			%dummy
		</baby>
		<child>
			%dummy
		</child>
		<adult>
			れいぱーはせいっさいだよ!
			れいぱーなんてやっつけてやるよ!
		</adult>
	</normal>
[/AttackRapist]

# レイパーに反撃命令
[CounterRapist]
	<normal>
		<baby>
			%dummy
		</baby>
		<child>
			%dummy
		</child>
		<adult>
			みんなでれいぱーをやっつけるよ!
			いまのすきにみんなでこうげきだよ!
		</adult>
	</normal>
[/CounterRapist]

# おかざりのないゆっくり発見
[HateYukkuri]
	<normal>
		<baby>
			ゆっくちできにゃいゆっくちがいりゅよ
		</baby>
		<child>
			ゆっくちできにゃいゆっくちがいりゅよ
		</child>
		<adult>
			ゆっくりできないゆっくりですね!
		</adult>
	</normal>
	<rude>
		<baby>
			ゆっくちできにゃいゆっくちがいりゅよ
		</baby>
		<child>
			ゆへへ、ゆっくちできにゃいゆっくちがいりゅよ
		</child>
		<adult>
			おお、せいっさい!せいっさい!
		</adult>
	</rude>
[/HateYukkuri]

# つがいを気遣う
[ConcernAboutPartner]
	<normal>
		<baby>
			%partner、ゆっくりするのです!
			Ooh, eajy eajy...
			%partner、ゆっくりようじょうするのです!
		</baby>
		<child>
			%partner、ゆっくりするのです!
			Ooh, eajy eajy...
			%partner、ゆっくりようじょうするのです!
		</child>
		<adult>
			おお%partner、だいじょうぶですか？
			おお%partner、しっかりしっかり!
			おお%partner、あんこさんはいてはいけません!
		</adult>
	</normal>

[/ConcernAboutPartner]

# 子を気遣う
[ConcernAboutChild]
	<normal>
		<baby>
			ちゅりちゅり、ゆっくりするのです!
			おお、おちびちゃんゆっくりゆっくり、、、
			ぺーりょぺーりょ、ゆっくりようじょうするのです!
		</baby>
		<child>
			しゅりしゅり、ゆっくりするのです!
			おお、おちびちゃんゆっくりゆっくり、、、
			ぺーりょぺーりょ、ゆっくりようじょうするのです!
		</child>
		<adult>
			おちび、だいじょうぶですか？
			おちび、しっかりしっかり!
			おちび、あんこさんはいてはいけません!
		</adult>
	</normal>
[/ConcernAboutChild]

# 姉を気遣う
[ConcernAboutEldersister]
	<normal>
		<baby>
			ちゅりちゅり、ゆっくりしてください!
			おねえさま、ゆっくりゆっくり!
			ぺーりょぺーりょ、ゆっくりようじょうしてください、、、
		</baby>
		<child>
			しゅりしゅり、ゆっくりしてください!
			おねえさま、ゆっくり、ゆっくりしましょうね、、、
			ぺーりょぺーりょ、ゆっくりようじょうしてください、、、
		</child>
		<adult>
			おお、おねえさま、だいじょうぶですか？
			おお、おねえさま、しっかりしっかり!
			おお、おねえさま、あんこさんはいてはいけません!
		</adult>
	</normal>
[/ConcernAboutEldersister]

# 妹を気遣う
[ConcernAboutSister]
	<normal>
		<baby>
			ちゅりちゅり、ゆっくりするのですよ？
			おお、いもうと、ゆっくり!ゆっくり!
			いもうと、ゆっくりしましょうね、、、
			ぺーりょぺーりょ、ゆっくりよくなるのですよ
		</baby>
		<child>
			しゅりしゅり、ゆっくりするのですよ？
			おお、いもうと、ゆっくり!ゆっくり!
			いもうと、ゆっくりしましょうね、、、
			ぺーりょぺーりょ、ぺーりょぺーりょ、ゆっくりよくなるのですよ
		</child>
		<adult>
			おお、いもうと、だいじょうぶですか？
			おお、いもうと、しっかりするのです!
			おお、いもうと、あんこさんはいてはいけません!
		</adult>
	</normal>
[/ConcernAboutSisterr]

# つがい出産時
[RootForPartner]
	<normal>
		<baby>
			%partner、がんばるのです!
		</baby>
		<child>
			%partner、がんばるのです!
		</child>
		<adult>
			%partner、がんばるのです!
			おお、かみよ、ごしょうらんあれ!%nameと%partnerのあいのけっしょうがいま!あふれんばかりのいのちのみゃくどうをげんどうりょくにして、おおぞらへはばたこうとしています!
		</adult>
	</normal>
[/RootForPartner]

# 子への最初の挨拶
[FirstGreeting]
	<normal>
		<baby>
			Ooh, eajy eajy!
		</baby>
		<child>
			Ooh, eajy eajy!
		</child>
		<adult>
			Ooh, easy easy!
		</adult>
	</normal>
[/FirstGreeting]

# ゆっくりしているすぃーを見て
[YukkuringSui]
	<normal>
		すぃーはとってもゆっくりできるよ!
	</normal>
[/YukkuringSui]

# すぃーを欲しがる
[WantingSui]
	<normal>
		%nameはすぃーがほしいよ!
		すぃーがほしいんだよ!
	</normal>
[/WantingSui]

# すぃーを欲しがっているゆっくりのパートナー
[WantingSuiPartner]
	<normal>
		%partnerのためにすぃーをゆっくりしないでもってきてね!
		%partnerがすぃーをほしがっているんだよ!
	</normal>
[/WantingSuiPartner]

# すぃーを欲しがっているゆっくりの親
[WantingSuiParent]
	<normal>
		おちびちゃんのためにすぃーをゆっくりしないでもってきてね!
		おちびちゃんにすぃーがないとゆっくりできないでしょ!
	</normal>
[/WantingSuiParent]

# すぃーを見つける
[FindSui]
	<normal>
		すぃーがあるよ!
	</normal>
[/FindSui]

# すぃーを自分のものにする
[GetSui]
	<normal>
		このすぃーは%nameのものだよ!
	</normal>
[/GetSui]

# 自分のすぃーにのりにいく
[FindGetSui]
	<normal>
		どらいぶするよ!
	</normal>
[/FindGetSui]

# 自分以外のすぃーにのりにいく
[FindGetSuiOtner]
	<normal>
		いっしょにどらいぶするよ!
	</normal>
[/FindGetSuiOtner]

# 自分以外のすぃーにのりにいくときに呼ぶ
[WantRideSuiOtner]
	<normal>
		すぃーにのせてね!
	</normal>
[/WantRideSuiOtner]

# すぃーにのる
[RideSui]
	<normal>
		しゅっぱつじゅんびかんりょうだよ!
	</normal>
[/RideSui]

# すぃーにのっている
[RidingSui]
	<normal>
		きもちいいよ!
		たのしいよ!
	</normal>
[/RidingSui]

# すぃーを運転する
[DrivingSui]
	<normal>
		%nameのうんてんてくにっくをみてね!
	</normal>
[/DrivingSui]

# すぃーを運転するパートナーをみて（自分はのっていない）
[DrivingSuiPartner]
	<normal>
		さすが%nameの%partnerだよ!
		かっこいいよ!
	</normal>
[/DrivingSuiPartner]

# すぃーを運転するこどもをみて（自分はのっていない）
[DrivingSuiChild]
	<normal>
		さすが%nameのおちびちゃん!
	</normal>
[/DrivingSuiChild]

# すぃーを運転する父親をみて（自分はのっていない）
[DrivingSuiPAPA]
	<normal>
		おとうしゃんすごいよ!
	</normal>
[/DrivingSuiPAPA]

# すぃーを運転する母親をみて（自分はのっていない）
[DrivingSuiMAMA]
	<normal>
		おかあしゃんすごいよ!
	</normal>
[/DrivingSuiMAMA]

# すぃーを運転する姉をみて（自分はのっていない）
[DrivingSuiOldSister]
	<normal>
		おねえちゃんすごいよ!
	</normal>
[/DrivingSuiOldSister]

# すぃーを運転する妹をみて（自分はのっていない）
[DrivingSuiYoungSister]
	<normal>
		%nameのいもうとすごいよ!
	</normal>
[/DrivingSuiYoungSister]

# すぃーから降りる
[RideOffSui]
	<normal>
		たのしかったよ!
	</normal>
[/RideOffSui]

# 持っているすぃーを自慢する
[hasSui]
	<normal>
		%nameはすぃーをもってるんだよ!
	</normal>
	<rude>
		おねえさんにたのんですぃーをかってもらったのぜちょろいのぜ
	</rude>
[/hasSui]

# 持っているすぃーを自慢されるパートナー
[hasSuiPartner]
	<normal>
		さすが%partnerだよ!
	</normal>
[/hasSuiPartner]

# こどもの持っているすぃーを自慢される親
[hasSuiChild]
	<normal>
		さすが%nameのおちびちゃんだよ!
	</normal>
[/hasSuiChild]

# 父親の持っているすぃーを自慢されるこども
[hasSuiPAPAChild]
	<normal>
		さすがおとうしゃん!
	</normal>
[/hasSuiPAPAChild]

# 母親の持っているすぃーを自慢されるこども
[hasSuiMAMAChild]
	<normal>
		さすがおかあしゃん!
	</normal>
[/hasSuiMAMAChild]

# 姉の持っているすぃーを自慢される
[hasSuiOldSister]
	<normal>
		さすがおねえちゃん!
	</normal>
[/hasSuiOldSister]

# 妹の持っているすぃーを自慢される
[hasSuiYoungSister]
	<normal>
		さすが%nameのいもうと!
	</normal>
[/hasSuiYoungSister]
